%@Titre:Polynésie 2012
L'hôtel \og la ora na \fg accueille 125 touristes :

\setlength\parindent{8mm}
\begin{itemize}
\item $55$ néo-calédoniens dont $12$ parlent également anglais. 
\item $45$ américains parlant uniquement l'anglais. 
\item Le reste étant des polynésiens dont $8$ parlent également anglais.
\end{itemize}
\setlength\parindent{0mm}
 
\textbf{Les néo-calédoniens et les polynésiens parlent tous le français.}

\medskip
 
\begin{enumerate}
\item Si je choisis un touriste pris au hasard dans l'hôtel, quelle est la probabilité des évènements suivants: 
	\begin{enumerate}
		\item Évènement A : \og Le touriste est un américain \fg 
		\item Évènement B : \og Le touriste est un polynésien ne parlant pas anglais \fg 
		\item Évènement C : \og Le touriste parle anglais \fg
	\end{enumerate} 
\item Si j'aborde un touriste dans cet hôtel, ai-je plus de chance de me faire comprendre en parlant en anglais ou en français ? Justifie ta réponse. (\emph{Toute trace de recherche, même incomplète sera prise en compte dans l'évaluation}) 
\end{enumerate}